{
  "cards": [
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la respuesta",
      "answer": "die Antwort / Reaktion"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la ventaja",
      "answer": "der Vorteil / Vorsprung,\ndie Vergünstigung"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la tarea",
      "answer": "die Aufgabe (-nstellung),\nder Auftrag"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el medio ambiente",
      "answer": "die Umwelt"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el gobierno",
      "answer": "die Regierung"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "conseguir (algo)\nyo consigo\ntú consigues\nél/ella/Ud. consigue\nnosotros conseguimos\nvosotros conseguís\nellos/ellas/Uds. consiguen",
      "answer": "(etwas) erreichen / erlangen / erzielen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "tocar\nyo toco\ntú tocas\nél/ella/Ud. toca\nnosotros tocamos\nvosotros tocáis\nellos/ellas/Uds. tocan",
      "answer": "berühren,\nspielen,\nanfassen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "encanta wird ___ mit Mengenangaben verwendet!",
      "answer": "nicht",
      "type": "mcq",
      "options": [
        {
          "text": "nicht",
          "correct": true
        },
        {
          "text": "natürlich",
          "correct": false
        }
      ]
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "sociable",
      "answer": "sozial, umgänglich, gesellig"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "cerrado/a",
      "answer": "verschlossen, zurückhaltend"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "el dedo",
      "answer": "der Finger"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "el oida",
      "answer": "das Ohr / Gehör,\nder Gehörsinn"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "la boca",
      "answer": "der Mund"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "el cuello",
      "answer": "der Hals"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "la panza",
      "answer": "der Bauch"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "la rodilla",
      "answer": "das Knie"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "el hombro",
      "answer": "die Schulter"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "el pie",
      "answer": "der Fuß"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "la pierna",
      "answer": "das Bein"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "el brazo",
      "answer": "der Arm"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "la mano",
      "answer": "die Hand"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Körper",
      "question": "la cabeza",
      "answer": "der Kopf"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la naturaleza",
      "answer": "die Natur"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "ambos/as",
      "answer": "beide"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "el idificio",
      "answer": "das Gebäude"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "delante de la catedral",
      "answer": "vor der Kathedrale"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Wohngemeinschaft",
      "answer": "un piso compartido"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "está <-> esta",
      "answer": "sich befindet, liegt <-> diese"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el capital",
      "answer": "das Kapital / Vermögen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "21",
      "answer": "veintiúno (EIN und zwanzig)"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Welches Verb wird mit Temperaturen benutzt?",
      "answer": "Haber -> HACE\nEn el sur hace mucho calor"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "In welchen Fällen wird die Präposition „a“ verwendet?",
      "answer": "Wenn es sich auf Menschen bezieht --> Dativ (Wem?) und Akkusativ (Wen?)"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "salir\nyo salgo\ntú sales\nél/ella/Ud. sale\nnosotros salimos\nvosotros salís\nellos/ellas/Uds. salen",
      "answer": "verlassen, ausgehen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "Was ist der Unterschied zwischen „a“ und „en“?",
      "answer": "a --> wohin?\nen --> wo ich mich befinde"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "tomar\nyo tomo\ntú tomas\nél/ella/Ud. toma\nnosotros tomamos\nvosotros tomáis\nellos/ellas/Uds. toman",
      "answer": "nehmen\nergreifen\neinnehmen\ntrinken"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "tener\nyo tengo\ntú tienes\nél/ella/Ud. tiene\nnosotros tenemos\nvosotros tenéis\nellos/ellas/Uds. tienen",
      "answer": "haben, müssen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "hacer\nyo hago\ntú haces\nél/ella/Ud. hace\nnosotros hacemos\nvosotros hacéis\nellos/ellas/Uds. hacen",
      "answer": "tun, machen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "ganar\nyo gano\ntú ganas\nél/ella/Ud. gana\nnosotros ganamos\nvosotros ganáis\nellos/ellas/Uds. ganan",
      "answer": "gewinnen, bekommen, erlangen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "alguna vez",
      "answer": "einmal (irgendwann)\ngelegentlich"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "recibir\nyo recibo\ntú recibes\nél/ella/Ud. recibe\nnosotros recibimos\nvosotros recibís\nellos/ellas/Uds. reciben",
      "answer": "erhalten,\nempfangen,\nbekommen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "varias razones",
      "answer": "verschiedene Gründe"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la razón",
      "answer": "der Grund"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "quedar(se)\n(me) quedo\n(te) quedas\n(se) queda\n(nos) quedamos\n(os) quedáis\n(se) quedan",
      "answer": "bleiben,\nzurückbleiben,\nübrig bleiben"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "zeitlich",
      "question": "en la actualidad",
      "answer": "heutzutage, zurzeit"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el inicio",
      "answer": "der Start / Beginn"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el conocimiento",
      "answer": "das Wissen, die Kenntnis"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el alojamiento",
      "answer": "die Unterkunft / Unterbringung / Beherbergung"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "así como",
      "answer": "ebenso wie"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "rodear\nyo rodeo\ntú rodeas\nél/ella/Ud. rodea\nnosotros rodeamos\nvosotros rodeáis\nellos/ellas/Uds. rodean",
      "answer": "umgeben\numkreisen\numgehen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "rodeado/a",
      "answer": "umschlossen, umgeben von"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "enviara\nyo envío\ntú envías\nél/ella/Ud. envía\nnosotros enviamos\nvosotros enviáis\nellos/ellas/Uds. envían",
      "answer": "senden, versenden, schicken"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "ayudar - ayudo, ayudas, ayuda, ayudamos, ayudaís, ayudan",
      "answer": "helfen, unterstützen, beitragen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "sobre todo",
      "answer": "vor allem, insbesondere"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "lleno/a",
      "answer": "voll, füllig"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "sobre",
      "answer": "über, oberhalb von"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "escuchar - escucho, escuchas, escucha, escuchamos,\nescuchais, escuchan",
      "answer": "hören, zuhören, anhören"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "porque -- para -- por",
      "answer": "weil -- um zu -- wegen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "ir - voy, vas, va, vamos, vais, van",
      "answer": "gehen, kommen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "Hago deporte",
      "answer": "Ich treibe sport"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "De nueve a doce....",
      "answer": "Von 9 bis 12"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "mi <-> a mí\ntu <-> tú\nel <-> él",
      "answer": "mein / meine <-> mir\ndein / deine <-> du\nder / das <-> er"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "se <-> sé",
      "answer": "sich (se duchar) - ich weiß"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el senderismo",
      "answer": "die Wanderung, das Wandern"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la maleta",
      "answer": "der Koffer, die Tasche"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el extranjero",
      "answer": "der Ausländer, das Fremde"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la empresa",
      "answer": "das Vorhaben / Unternehmen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "por eso",
      "answer": "deshalb, deswegen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "mejor",
      "answer": "beste, besser"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la duda",
      "answer": "der Zweifel"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "nadar - nado, nadas, nada, nadamos, nadáis, nadan",
      "answer": "schwimmen, baden"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la querida / el querido",
      "answer": "die / der Geliebte, Liebste(r)"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "comprar (algo) - compro, compras, compra",
      "answer": "etwas kaufen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "vender -\nvendo, vendes, vende, vendemos, vendéis, venden",
      "answer": "verkaufen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "en el cruce de",
      "answer": "an der Kreuzung von"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "enfrente de",
      "answer": "gegenüber von"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el taller",
      "answer": "die Werkstatt"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "servir -\nsirvo, sirves, sirve, servimos, servis, sirven",
      "answer": "(be-)dienen, servieren"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "el lugar",
      "answer": "der Ort / Platz, die Stelle"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "lejos",
      "answer": "weit"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "a lado",
      "answer": "neben"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "de la izquierda\n/ derecha",
      "answer": "links /\nrechts von"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "además",
      "answer": "außerdem"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "Lo que mas /\nmenos me\ngusta...",
      "answer": "Was ich am meisten /\nwenigsten\nmag..."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "ruidoso/a - tranquilo/a",
      "answer": "laut - ruhig"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "sucio/a - limpio/a",
      "answer": "dreckig - sauber"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "caro/a - barato/a",
      "answer": "teuer - billig"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "En mi barrio no hay ninguna iglesias.",
      "answer": "In meiner Nachbarrschaft gibt\nes keine Kirchen."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "En mi barrio hay poco tráfico.",
      "answer": "In meinem Viertel gibt es wenig Verkehr."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "En mi barrio hay demasiada gente.",
      "answer": "In meinem Viertel gibt es zu viele Menschen."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la tienda",
      "answer": "der Laden / das Geschäfft"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Vergangenheit",
      "question": "Bilde das Partizip zu den unregelmäßigen Verben und übersetze die Grundform:\nhacer\ndecir\nescribir\nponer\nabrir\nvolver\nromper",
      "answer": "hecho - machen\ndicho - sagen\nescrito - schreiben\npuesto - setzen\nabierto - öffnen\nvuelto - zurückkehren\nroto - kaputt machen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Vergangenheit",
      "question": "Bilde das Partizip des Verbs, das Perfekt mit haber in\naufsteigender Person und übersetze:\nviajar\nestudiar\ngustar\nconocer\ncomer\nsalir",
      "answer": "he viajado - ich bin gereist\nhas estudiado - du hast studiert\nha gustado - er mochte\nhemos conocido - wir haben kennengelernt\nhabéis comido - ihr habt gegessen\nhan salido - sie sind gegangen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Vergangenheit",
      "question": "he viajado",
      "answer": "ich bin gereist"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "haber - he, has, ha, hemos, habéis, han",
      "answer": "haben, geben, sollen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "conducir - conduzco, conduces, conduce, conducimos, conducís,\nconducen",
      "answer": "fahren, leiten, steuern"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "traer - traigo, traes, trae, traemos, traéis, traen",
      "answer": "bringen, mitbringen, holen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "¿Qué le pongo?",
      "answer": "Was darfs denn sein? Was darf ich ihnen bringen?"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "saber - yo sé, tú sabes, él sabe, sabemos, sabéis, saben",
      "answer": "wissen, erfahren, herausfinden"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "¿Cuál es la diferencia entre sabes y puedes?",
      "answer": "sabes - (no) saben cómo hacerlo\npuedes - (no) puedo hacerlo ahora (por ejemplo, debido a una\nlesión)"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "tener que + infinitivo",
      "answer": "müssen + infinitiv"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "¡Estupendo!",
      "answer": "Großartig!"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "¡Qué bien!",
      "answer": "Wie schön!"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "¡Qué pena!",
      "answer": "Wie schade!"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "Hoy me he levantado tarde.",
      "answer": "Heute bin ich spät aufgestanden."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "las noticias",
      "answer": "die Nachrichten"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "zeitlich",
      "question": "un rato",
      "answer": "eine Weile / Zeit lang"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "örtlich",
      "question": "al lado",
      "answer": "neben"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "A las ocho de la mañana me ducho.",
      "answer": "Um 8 Uhr vormittags dusche ich mich.\n(Wenn etwas mit Uhrzeit, dann de la...)"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "3 453 276",
      "answer": "tres millones cuatrocientos cincuenta y tres mil doscientos setenta y seis"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "despertarse -\nme despierto, te despiertas, se despierta,\nnos despertamos, os despertáis, se despiertan",
      "answer": "aufwachen, aufstehen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "limpiar - limpio, limpias, limpia",
      "answer": "reinigen, säubern"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "cosas interesantes",
      "answer": "interessante Dinge/Sachen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "1 000 000 000",
      "answer": "mil millones"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "2 000 000",
      "answer": "dos millones"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "1 000 000",
      "answer": "un millón"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "200 000",
      "answer": "doscientos mil"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "100 000",
      "answer": "cien mil"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "10 000",
      "answer": "diez mil"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "2000",
      "answer": "dos mil"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "1000",
      "answer": "mil"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "900",
      "answer": "novecientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "800",
      "answer": "ochocientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "700",
      "answer": "setecientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "600",
      "answer": "seiscientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "500",
      "answer": "quinientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "400",
      "answer": "cuatrocientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "300",
      "answer": "trescientos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "200, 201, 202",
      "answer": "doscientos, doscientos uno, doscientos dos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Zahl",
      "question": "100, 101, 102",
      "answer": "cien, ciento uno, ciento dos"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "¿Qué te parece (…)?",
      "answer": "Wie gefällt es dir…? Was hältst du von...?"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "poder -\npuedo, puedes, puede, podemos, podéis, pueden",
      "answer": "können, dürfen, verstehen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "contar - cuento, cuentas, cuenta, contamos, contais, cuentan",
      "answer": "zählen, erzählen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "conocer\nyo conozco\ntú conoces\nél/ella/Ud. conoce\nnosotros conocemos\nvosotros conocéis\nellos/ellas/Uds. conocen",
      "answer": "kennen, kennenlernen, treffen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "algunas/os",
      "answer": "verschiedene, einige"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el habito",
      "answer": "die Gewohnheit"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "mirar - miro, miras, mira",
      "answer": "schauen - ich schaue, du schaust, er schaut"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "empezar -\nempiezo, empiezas, empieza, empezamos, empezáis,\nempiezan",
      "answer": "starten, beginnen, anfangen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "zeitlich",
      "question": "Por las mañanas",
      "answer": "Am Vormittag"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "zeitlich",
      "question": "de vez en cuando",
      "answer": "ab und zu"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "A veces",
      "answer": "manchmal"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "A menudo...",
      "answer": "Oft"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "quizás",
      "answer": "vielleicht"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "Una vez a la semana...",
      "answer": "Einmal pro Woche..."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "Casi todos los dias...",
      "answer": "Fast jeden Tag..."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "raro/a",
      "answer": "komisch, seltsam"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "¿Qué tiempo hacé?",
      "answer": "Wie ist das Wetter?"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Primero..., después..., antes de..., más tarde..., finalmente",
      "answer": "Zuerste..., danach..., davor..., später..., am Ende"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "... le interesa",
      "answer": "... interessiert sich für"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "serio/a",
      "answer": "ernst/seriös"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "confiado/a",
      "answer": "anvertraut"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "cariñoso/a",
      "answer": "liebevoll"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "desatento/a",
      "answer": "unaufmerksam"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el ojo",
      "answer": "das Auge"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "delgo/a - delgadito/a",
      "answer": "schlank - schlankchen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "cordo/a - gordito/a",
      "answer": "dick - dickerchen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "cada semana/dia/año",
      "answer": "jede/n/s Woche/Tag/Jahr"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el tiempo",
      "answer": "das Wetter"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "feo/a",
      "answer": "hässlich"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "guapa/o",
      "answer": "schön"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "irrespetuosa/o",
      "answer": "unrespektvoll"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "insociable",
      "answer": "unsozial"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "frio/a",
      "answer": "kalt"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Es bajito, moreno y tiene el pelo rizado.",
      "answer": "Er ist klein, dunkel und hat lockiges Haar."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Es alta, rubia y tiene el pelo largo.",
      "answer": "Sie ist groß, blond und hat langes Haar."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el reloj",
      "answer": "die Uhr"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "vestirse",
      "answer": "ankleiden / sich anziehen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "lavarse los dientes",
      "answer": "Zähne putzen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "ducharse",
      "answer": "duschen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "desayunar - desayuno, desayunas, desayuna,\ndesayunamos, desayunaís, desayunan",
      "answer": "frühstücken"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "hacer la cama",
      "answer": "das Bett machen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Verb",
      "question": "levantarse",
      "answer": "aufstehen, aufwachen, erheben"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "estar viudo/a",
      "answer": "verwittwet sein"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "separado/a",
      "answer": "getrennt"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "divorciado/a",
      "answer": "geschieden"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "soltero/a",
      "answer": "ledig"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "casado/a",
      "answer": "verheiratet"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "tio materno / paterno",
      "answer": "Onkel mütterlicher- / väterlichserseits"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "esposa",
      "answer": "Ehefrau / Handschelle"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "esposo",
      "answer": "Ehemann"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "callado/a",
      "answer": "ruhig, still"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "abierto/a",
      "answer": "offen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "aburrido/a",
      "answer": "langweilig"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "bastante",
      "answer": "ziemlich"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "perezoso/a",
      "answer": "faul"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "alegre",
      "answer": "fröhlich"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "divertido/a",
      "answer": "lustig, unterhaltend, amüsant"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el patrimonio",
      "answer": "das Erbe"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Wann wird querer / encanta verwendet und was bedeutet\nes?",
      "answer": "lieben / wollen\nquerer: Für\nMenschen und Tiere\nencanta:\nFür Gegenstände\nwird\nMe encanta Munich."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "No hablo francés ni portugués.",
      "answer": "ni -> y no\nIch spreche nicht französisch und nicht portugiesisch."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Hay unas 15 personas.",
      "answer": "Es sind ungefähr 15 Personen."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Phrase",
      "question": "Hace unos 20 grados.",
      "answer": "Es hat ungefähr 20 grad."
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el cinturón",
      "answer": "der Gürtel"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la pulsera",
      "answer": "das Armband"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el vestido",
      "answer": "das Kleid"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el zapato",
      "answer": "der Schuh"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la camiseta",
      "answer": "das T-Shirt"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "los pantalones",
      "answer": "die Hose"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "los vaqueros",
      "answer": "die Jeans"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la bufanda",
      "answer": "der Schal"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el abrigo",
      "answer": "der Mantel"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la falda",
      "answer": "der Rock"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la camisa",
      "answer": "das Hemd"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el gorro",
      "answer": "die Mütze"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "beis",
      "answer": "beige"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "marron/ones",
      "answer": "braun"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "gris",
      "answer": "grau"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "azul",
      "answer": "blau"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "verde",
      "answer": "grün"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "naranja",
      "answer": "orange"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "blanco",
      "answer": "weiß"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "amarillo",
      "answer": "gelb"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "rojo/a/os/as",
      "answer": "rot"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "negro/a/os/as",
      "answer": "schwarz"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el deporte",
      "answer": "der Sport"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la idioma",
      "answer": "die Sprache"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "hay nubes",
      "answer": "es gibt Wolken"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el invierno",
      "answer": "der Winter"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la lluvia",
      "answer": "der Regen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "El clima es\ntemplado\ntropical\nfrío\narido\nseco\ncálido\nhúmedo",
      "answer": "Das Klima ist\ngemäßigt\ntropisch\nkalt\ntrocken\nheiß\nwarm\nfeucht"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la isla",
      "answer": "die Insel"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la peninsula",
      "answer": "die Halbinsel"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la costa",
      "answer": "die Küste"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el bosque",
      "answer": "der Wald"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el lago",
      "answer": "der See"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el rio",
      "answer": "der Fluss"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el desierto",
      "answer": "die Wüste"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la cordillera",
      "answer": "das Gebirge"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el volcan",
      "answer": "der Vulkan"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "la nieva",
      "answer": "Schnee"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "el pais",
      "answer": "das Land"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "habitantes",
      "answer": "Einwohner*innen"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Wann/Wie wird \"muy\" und \"mucho\" verwendet?",
      "answer": "muy + Adjektiv\nVerb + mucho/a/os/as + Substantiv"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Freitag\nSamstag\nSonntag",
      "answer": "Viernes\nSabado\nDomingo"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Mittwoch\nDonnerstag",
      "answer": "Miercoles\nJueves"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Montag\nDienstag",
      "answer": "Lunes\nMartes"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Diciembre",
      "answer": "Dezember"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Noviembre",
      "answer": "November"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Octubre",
      "answer": "Oktober"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Septiembre",
      "answer": "September"
    },
    {
      "subject": "Spanish",
      "topic": "Imported Topic",
      "question": "Agosto",
      "answer": "August"
    }
  ]
}